【港人治港】2. 取消/修改長者$2乘車優惠

【港人治港】2. 取消/修改長者$2乘車優惠

自呢項優惠推出以黎
見過唔少4、50歲既人用長者八達通嘟兩蚊返工放工
不論巴士小巴地鐵都會對呢類
超過40、50歲但未過60歲既成年人束手無策
呢類人根本唔符合優惠既原意
大膽講句，部分真長者亦係濫用優惠
例如明明有架短途巴士
但就偏偏因為方便少少而搭長途線但一兩個站就落車
因為對佢地黎講都係兩蚊
有啲就搭到無雷公咁遠買餸
反而導致增加交通負荷

個人認為技術上可以做到以下既改變
A. 一刀切取消
B. 僅限星期六日
C. 上班及放工時段正價
D. 設每月上限例如只有10次$2優惠
E. 實名制並將優惠限定予有交稅紀錄既港人

一舉多得
呢期當然係有助舒緩疫情
大好機會較少反對聲音
減少政府補貼開支
減低東鐵及各線負載量
打擊水貨客
減低其他乘客平均成本、迫使各交通工具減價
繼而逐步將全港市民交通開支佔收入比例降低

同場加映
立例設交通減價機制
以現行交津貼既數據為基礎
當某類交通工具之全港單月津額達致一個數目
該交通工具必需於期後三個月內下調某個百分比
例如：港鐵全港一月總津額超過十億
期後三個月內必全線減5%！

回顧：

【港人治港】1. 公務員車位收費

想班廢老反政府?不了